科大廣州分校設黨委書記

2018年10月31日

科大廣州分校設黨委書記

科大廣州分校選址鄰近廣州慶盛高鐵站。資料圖片

【本報訊】科技大學將於廣州開辦分校，選址鄰近廣州南沙區慶盛高鐵站，科大校長史維表示，建設費用和營運經費全由廣州市政府負責，科大正草擬提交國家教育部的計劃書，期望最快2021年開始招生，首年預計收生不多於1,000人。

校長史維：不損自主

史又稱，分校將與廣州大學合作開辦，而內地所有大學都有黨委書記，形容每個系統都會有其要求，強調雖然分校資金來自廣州市政府，但會參考香港教資會撥款機制，不會影響院校自主。

史維表示，科大廣州分校佔地1.13平方公里，相當於科大本部面積兩倍；資金方面，廣州市政府承諾撥款興建新校舍和研究配套設施，並將參考香港的大學教育資助委員會機制，支持分校將來的日常營運經費。

史又稱，廣州分校望於3年內開始招生，並會先招收研究生，首批預計不多於1,000人，長遠希望能有超過5,000名研究生，規模與科大本部相若，將來亦可能會招收本科生，但未有具體計劃。

被問到科大如何確保院校自主，史維稱分校不是一個政府單位，校長也不是由政府指派，而是會按分校的章程處理，強調科大設分校有其目標，若因任何原因不能達到目標，
科大便不會這樣做。史又指，現時科大資金主要來自香港的大學教育資助委員會，大家不會質疑院校自主因此受影響，分校將來也用同一模式向廣州市政府取撥款。

史維表示，科大將派資深教授到廣州分校為創校教職員，分校將用英文教學，收生期望能國際化而非只收內地學生，期望科大本部和分校兩個校區可有日常來往；課程方面亦不會與科大本部重複，期望可做到互補。

分校將專注發展跨學科及主題式學習，包括人工智能、數據科學、機器人自動化系統、高級材料製造、生物科學及生物醫學工程、金融科技、企業數碼化、環境與可持續發展、物聯網及行政人員培訓等，與清水灣本部的學科架構互補。

■記者鄧力行

上一則
上一則
4年學費貴仁大逾6萬元

下一則
下一則
譚廣亨料坐正港大首席副校

4年學費貴仁大逾6萬元

譚廣亨料坐正港大首席副校

8年升格大學 恒管變恒大